
 애플리케이션 복원 - SW 배포.



 # 주요 용어 정의.

용어.
SW 장애 : SW가 목표한 기능 및 비기능을 제공하지 못하는 상태.
장애 분석 : SW 장애를 제거하기 위해, 장애가 발생한 상황과 과정을 조사하는 과정.
SW 백업 : 특정 SW를 설치하거나 Upgrade하기 전, 사용자의 환경 및 기존 SW 내역 등을 보관하는 행위.
장애 조치 : 장애 분석 결과에 따라 운영환경이나 사용 방법을 조정하거나, SW 자체 문제를 해결하는 과정.
결과 보고서 : 장애 발생부터 조치까지의 일련의 과정을 기술한 문서.



 # SW 백업.

SW 백업 목적.
신규 SW의 설치나 기존 SW의 Upgrade 중 발생할 수 있는 장애에 대한 준비.
SW 내, 외부의 요인으로 인한 장애 발생 시, 기존 SW 재설치를 위한 설치 Package를 미리 준비.

운영환경 정보 백업.
설치 대상 SW를 제외한 나머지에 대한 정보 수집.
SW 설치 후, 영향을 줄 수 있는 SW 및 시스템 정보 조사.

운영환경 정보 백업 항목.
관리 정책 : 정보 자산 도입, 변경 시에 대한 업무 Process.
용량 : CPU, Memory, Storage 용량 조사.
보안 SW : Vaccine, DRM 등의 보안 솔루션 설치 여부 조사.
NW 설정 : NW Service에 대한 정보.
기타 연동 SW : WAS, Database 등의 연동 SW 종류와 Version.

SW 설정 정보 백업.
설치 대상 SW에 대한 정보 백업.
SW 설치 후, 기존 SW의 가용성 유지.

SW 설정 정보 백업 항목.
Version 정보 : 설치된 SW에 대한 Release Version.
운영 환경 정보 : SW에 종속적인 관리 데이터.
관련 문서 : SW에 종속적인 문서, 라이선스 증서, 보증서 등의 정보를 포함.



 # 장애 분석.

장애 인지 - 인지성 장애.
설치 에러 : SW 설치 과정 중 발생하는 에러.
운영 에러 : SW 설치 완료 후 해당 SW를 동작시키는 상황에서 발생하는 에러.

장애 인지 - 비인지성 장애.
자원 과다 소모 : CPU, 메모리 등의 시스템 리소스 과다 사용.
Process 오동작 : 지정된 Process Daemon의 오동작 및 미동작.

장애 원인 조사 및 분석.
SW운영 : Server 동작, GUI 실행.
장애 : Server 동작 직후 종료, GUI에서 에러 Msg 발생.
장애 원인 : 장애에 원인이 무엇인지.
동작 정보 : Log 파일, 환경 정보 등 최대한 많은 정보를 조사.
개발 조직 : 동작 정보에서 얻은 정보들을 전달 받고 정보 분석.
SW 수정 : 분석된 정보를 토대로 SW를 수정.

분석 결과 전달.
장애 발생 -> SW 원인 조사 -> 1차 분석 결과 -> 개발 조직 전달 -> 원인 검증 결과 공유 -> 향후 계획 보고.



 # 조치 결과 보고.

장애 조치 Process.
장애 현황 : 장애 증상.
원인 분석 결과 : 장애에 대한 원인.
조치 내용 : 원인 제거, 문제 해결에 대한 조치사항.
영향 범위 : 조치사항으로 인한 영향 범위. ( 회귀 테스트 )
향후 계획 : SW Patch 재설치 필요성, 기타 요구 사항.
조치 결과 보고서 작성 : 조치 결과에 관련된 보고서 작성.







